# mt5-to-gssheet


## 概要
- mt5-gssheet.mq5
MT5用のスクリプト  
スプレッドシートにデータを送信するためのHTTPリクエストを作成し送信します。
- mt5.gs
Google Apps Script  
POSTリクエストを受け取り、受け取ったデータをスプレッドシートに書き込みます。

## 使い方
### Google Apps Scriptの準備
新しいGoogle スプレッドシートを作成します。  
「`拡張機能`」>「`App Script`」でGASのエディタを開き  
mt5.gsを貼り付けます。  

「`デプロイ`」>「`新しいデプロイ`」をクリック  
![20230104_1.png](20230104_1.png)


「`種類の選択`」>「`ウェブアプリ`」をクリック  
![20230104_2.png](20230104_2.png)


次のユーザーとして実行を「`自分`」、  
アクセスできるユーザーを「`全員`」で設定します。  
設定できたら、「デプロイ」をクリックします。  
![20230104_3.png](20230104_3.png)

「`アクセスを承認`」をクリック  
![20230104_4.png](20230104_4.png)


「Advanced」をクリック  
![20230104_5.png](20230104_5.png)


「`Go to 無題のプロジェクト(unsafe)`」をクリック  
![20230104_6.png](20230104_6.png)


「`Allow`」をクリック  
![20230104_7.png](20230104_7.png)


「デプロイIDのコピー」をクリック  
「完了」をクリック  
![20230104_8.png](20230104_8.png)


### MT5スクリプトの設定
MT5の「MQL5/Experts」フォルダに`mt5-gssheet.mq5`を配置します。  
スクリプト内のGAS_DEPLOY_ID変数に、コピーしたデプロイIDを設定します。  
![20230104_9.png](20230104_9.png)

デプロイIDを設定したらコンパイル(F7キー)します。  
コンパイルができたらチャートにmt5-gssheet.ex5を設置します。  

チャートに設置すると、サンプルデータがGoogle スプレッドシートに送信されます。  
![20230104_10.png](20230104_10.png)

### 注意点
MT5側ではDLLの使用が許可されている必要があります。
